泛民鐘意一國兩制 宜家「全體香港議員由中國直接委任」

作者：Simon Lim

繼續搞清楚個概念。第5年任期唔係選民授權，係人大授權，所以你入去係OK，但你要記住，從此你再冇資格自稱「民選議員」，你只係「委任議員」。

由第5年任期開始，香港嘅最高級議會，就由一個民選議會，墮落成一個全體議員都係委任嘅花瓶議會。

當然港英時代都有委任議席的，但依家係更不堪——因為委任你嘅，唔係香港政府，而係北京政府。

已經唔講咩獨唔獨自唔自決咁前衛了，就用返你地最鐘意高舉嘅一國兩制好了，「全體香港議員由中國直接委任」，符合你地口中嘅一國兩制咩。

大家成日話「毋忘初衷」。當初五大訴求之一，就係「立即實行真雙普選」，你地嗌「五大訴求缺一不可」嗌咗成年，依家竟然同我講「容許香港議員由北京委任」唔係原則問題，只係路線選擇，Are you fxxking kidding me?